好奇一問 歡迎討論

屎忽痕突然諗到，老婆可唔可以告自己老公非禮

非禮：非禮是指未經對方同意或意願、同性或異性之間的身體接觸，含性意識。

當老婆係唔情願既狀態下比佢老公扑左，係咪分分鐘告得入佢老公

打支預防針先 肥絲麻煩出番去先

有案例成功告到強姦

丈夫能否成為強姦妻子的犯罪主體，換句話說，丈夫違背妻子意志，採取暴力手段，強行與妻子發生關係，能否構成強姦罪？有人可能會認為，這怎麼會可能！是不是丈夫不可能成為強姦妻子的犯罪主體呢？
典型案例
【案例一】被告人王某（男）經人介紹與被害人錢某（女）相識，並於1993年登記結婚。婚後夫妻之間逐漸產生矛盾，1996年6月同時向上海青浦縣人民法院起訴離婚。清浦縣法院認為雙方感情尚未破裂，判決不准離婚。1997年3月，王某再次提起離婚訴訟。同年10月青浦縣人民法院判決准予離婚，在離婚判決尚未生效期間的一天晚上，王某到原居住的房間，見錢某在房內整理衣物，即從背後抱住錢某欲與之發生系，遭錢某拒絕。王某將錢的雙手反扭，強行與錢發生了關係，並致錢多處軟組織挫傷。當晚，被害人錢某即向公安機關報案。

上海青浦縣人民法院認為，被告人王某主動提起離婚訴訟，雖然離婚判決尚未發生效力，但被告人王某與被害人已不具備正常的夫妻關係。在此情況下，被告人王某違背婦女意志，採取暴力手段，強行與錢某發生關係，其行為已構成強姦罪，應依法懲處，判決如下：被告人王某犯強姦罪，判處有期徒刑三年，緩刑三年。一審宣判後，被告人服判，未上訴。這是新刑法實施以來上海判決的首例婚內強姦案。
【案例二】1999年1月，安徽鳳陽縣李某（男）與年僅19歲的吉某（女）在未進行婚姻登記的情況下，按當地習俗進行了婚禮。但婚禮後的吉某卻拒絕與李某同房，李某便以暴力手段強行與吉某發生了性關係。2000年初，在吉某持續不斷地控告下，李某被鳳陽縣公安局逮捕歸案。2000年6月李某被安徽鳳陽縣法院以強姦罪判處有期徒刑三年。

原文網址：

師兄想老強？